【國際連結】方志恒外交家雜誌撰文：西方一下放棄香港，一係守護香港

呢排WFH，忙住寫文，小弟竟然錯過左方志恒博士係外交家雜誌嘅鴻文。雖然連登仔個個會考30分，DSE 科科5**，但係應該都好忙，就等小弟拋磚，recap 下啲內容。

文章開首係交代背景，就講述香港近日嘅困境，包括對於郭榮鏗嘅攻擊，以及將中聯辦重新定位等嘅事件引出下文。

下文講到中國之所以會咁做，有人認為係要趁西方國家唔得閒處理中國問題，但係，方博士引用左孔誥烽教授係2015年就已經提出「中國『北韓化』」嘅預測。指出中國之所以咁樣做，係因為越來越「北韓化」，出現好多內部問題，急需要維穩。經濟下滑同脆弱。由之前嘅貿易戰，到日本想將生產線搬離中國，到依家美英等國家聯手向中國索償。這些外部因素導致內部問題，例如剛才所講經濟不穩，然後社會不穩，然後菁英層級不滿等。中國嘅應對方式內部就更加維穩，成立平安中國內部協調小組，保障政治穩定同社會矛盾。外部就會繼續鼓吹中國民族主義，將內部問題歸咎於外國，大力係南海同埋台灣海峽巡航等

（編按：方博士有引用孔教授係2015年外交政策雜誌嘅投稿，指出中國北韓化嘅一個面向就係國家同國家菁英嘅關係。習近平打貪，然後搞清算，好多菁英人心惶惶。另一方面，中國負債對GDP比率，由2008年嘅148%升到2015年嘅282%。呢個造成好大嘅國家經濟隱憂，而國家菁英好多都敢怒不敢言，事關經濟咁差，離開左黨就更加無運行。呢部分嘅菁英/國家內部嘅dynamic，其實就開始有啲類似北韓內部嘅權力結構問題了。我認為，更加唔好話其他嘅「社會主義」嘅措施例如「信用評分」、更嚴密嘅組織同監控網絡，同埋國際關係的困境，例如國際間開始圍堵中國，都已經步步將中國同北韓同化。）

咁係呢個背景之下，香港嘅角色就會好撚緊要。對於中國，係國際圍堵下，香港就會係中國嘅財政生命線同埋賴以維生嘅肺。同時對於外國，香港會成為西方國家制裁中國嘅一大漏洞。呢個時候，方博士就點出左西方國家依家有兩條路行，第一條路就係全面放棄香港，第二條路就係全力保護香港。

第一條路，方博士就講話香港落入香港全面管治，會係西方國家嘅威脅。如果西方國家覺得為時已晚，已經制衡唔到中國，就應該散水走人，將西方嘅影響力轉移到東亞其他國家。
（我覺得呢part 就求鳩其寫，懶係中立咁寫兩行，大家明啦。）

第二條路，方博士就落盡心機寫啦。方博士就提出如果覺得香港都係重要嘅，可以透過香港影響中國嘅話，就要大大力幫香港啦。美國就應該主動同埋積極執行香港人權民主法案，而其他國家就應該推動類似嘅香港法案，去保護香港。係聯合國層面，西方國家聯手推動係聯合國監察香港自治情況，藉此向中國施壓。然後最精警嘅，就係方博士重提英國係共產中國1949年成立之後，英國決定應該維持其在香港嘅存在，要叉返隻腳係中國門口嘅判斷，並邀請西方國家盡快決定要唔要同點樣叉隻腳落中國門口，因為時日已經無多了。

閱畢全文，真係感受到方博士嘅文字嘅溫暖一下子流到全身lol 點都好，外交家雜誌係外交官會睇嘅雜誌，多謝方博士為香港發聲！

文章全文連結：
With a New Cold War on the Rise, What Next for Hong Kong’s Autonomy?

大家要幫推！！！！！！

推

喂，出文之前都proof read吓先好喎

其實要實實在在入到第二條路
英國唔出手根本就算美國有關係法都好難入到最深個位

唔好意思巴打 ：（ 下次會改善

好文

得罪講句, 透過香港影響中國真係晒氣, 回歸前咪講過囉, 有改善咩? 同70年代西方覺得中國富強後會內部開放改革有咩分別?
西方國家想保障係香港既利益想幫香港, 應該藉由關係法之類每年每季去檢視香港民主自由既情度, 達至中西共治

西方仲係想搞模稜兩可
唔想全面得罪中國 又唔想落注全力幫香港

咪即係城邦論

真啊，英國唔好咁懦弱！！！

順便推埋香港永續經濟聯會

推推

點睇美國左膠果邊對華態度?
早兩日係nation有篇文吹到支國會取代美國
因為侵侵處理疫情不力
仲有左膠屌biden xenophobia
感覺主流睇法仲對中國有一定幻想

放棄香港易好多 香港人一定打到全死 之後美國打
守護香港就難好多 又要唔整親香港人又要擋住中國人
但的確係比唔湯唔水為好 目標會非常明確

G持

仲有咩方法可以推？fb Twitter? 000或者叫沈旭輝，蕭生之類KOL講講？

寫得幾好, 不過太過東/西二元